上訴庭：有關權力會干涉被捕人士在《基本法》第30條及《香港人權法案條例》第14條

上訴庭裁定警員部分情況下毋須法庭手令檢查被捕人手機

高等法院在2017年裁定，警員只能在緊急情況，才可在沒有法庭手令下檢查被捕人士的手機內容。警方提出上訴，上訴庭裁定上訴得直，警方可以在部分情況下，毋須法庭手令檢查被捕人士的手機內容。判詞提到，警方在切實可行的情況下，未能獲得法庭手令，警員要有必要即時檢查的合理基礎，包括調查被捕人士涉及的罪行，及保障受害人等的安全，才能檢查被捕人士的手機內容，警方檢查範圍應只限於調查罪行及保障受害人等的安全。判詞又指，警員在無法庭手令下檢查後，應盡快書面記錄檢查的目的及範圍，亦應向被捕人士提供有關書面記錄的副本，除非提供副本會妨礙刑事調查。判詞指出，雖然有關權力會干涉被捕人士在《基本法》第30條及《香港人權法案條例》第14條，授權警方有關權力仍然是合符比例。

2020-04-02 15:57:10

但照判狗勝訴，因為紅官話合乎比例

咁判詞有冇規定受害人要俾密碼?

佢咁講得係唔係預比人上訴
基本法係無上權力
法官都無權力違反wo

原來可以咁樣幫還押手足

唔符合基本法，但係唔緊要，因為狗權係過過基本法

黑警黑官

到時釋法

"合乎比例"屈L晒機

咁算唔算不擁護基本法

3權合作完成

正
雖然我係強姦緊你 但係我有戴套 所以合符比例

法治死左好耐

個比例係佢計出嚟=人治

之前好似講過自由唔係無上限
例如而家以「防疫」之名凌駕左集會自由
法官亦可以以「預防恐怖主義」之名凌駕人權
條文係就係咁寫
但條文應該點理解 除左人大之外 就係由法官去解讀
簡單黎講就係法官話係咁就係咁
700萬香港人對條文的理解同法官唔同又點？
法官話係咁樣就係咁

外國的法官雖然制度上係一樣
外國的法官係為人民服務 所以唔會違反人民的期望
而香港的法官係為中國共產黨服務
自然會盡量符合中國共產黨的期望
冇一個法官係無辜

巴打簡而精

狗官就係就係

因為法官由獨裁政權任命呀嘛
應該要民選法官

原來基本法係可以合乎比例咁違反
法治

上訴又點，佢就係要呢段時間比班狗有無上權力，你上訴佢都唔會批禁制令，到佢清算完畢就會比你上訴

毅進狗把尺大撚哂

法官真係可以直接判冇罪架
美國人唔滿意美國法官香港罷免佢
香港人唔滿意香港法官係搞佢唔到

咩叫合乎比例
條scale點訂立？用咩做reference?

最後咪又係你堆仆街官自己一句講哂
你話合乎就合乎，你覺得唔合乎就唔合乎

法治？笑話。講到尾咪又會滲入啲官嘅個人睇法

補充資料

馬道立表示，法庭往往要在各種合法卻互相矛盾的訴求中，作出平衡考慮。他以《人權法》第17條對和平集會自由的保障為例，指出和平集會的權利與言論自由息息相關，然而這自由並非毫無約制：「（人權法）第17條規定，和平集會的權利，在依法律的規定，並在維護國家安全或公共安寧、公共秩序、維持公共衞生或風化、或保障他人權利自由所必要時，可以受到限制。」

根本就係雖然狗強姦緊人，強姦罪書面證供成立，但判佢無罪

依家講明係侵犯人權法，人權法係高過一切其他香港法律，咁都可以照判狗勝訴

即係警權重要過人權囉
一句講哂

唔記得左點比喎

A

佢寫到合乎比例
其實個點為之合乎比例就好難爭論
我估佢咁寫其實係提升左上訴既門檻

不過佢寫乜鳩，班黑警撚會睇咩
警方可以在部分情況下，毋須法庭手令檢查被捕人士的手機內容
班狗既智商淨係理解到呢部份

原來可以合符比例咁違反基本法

個法官違反基本法，係反中亂港，係黑五類，捉個法官遊街，批鬥！

垃圾
乜都你講哂啦

上訴有機

香港冇人權

挑 法官有咩咁難做 都唔係專業

合乎比例式法治 又學到野

其實邏輯十分簡單，極權政府同司法獨立根本無可並存

權利有分咩比例嘅咩
有權就有權，冇權就冇權啦，仲要 64 開 37 開咩

雖然犯法，但係你繼續啦

*權力

因為係共產黨統治下，人權地位最低

爸打一針見血

盜竊
收手機做證物
再明正言順攞搜查爆手機
唔識咪害人 講多錯多

法官自己講法治已死

他日你有禁制令唔俾黑警睇電話，但黑警照做唔會構成藐視法庭，因為合乎比例

上訴庭邊個揸fit wa? 咪下任首席終審法院法官囉

有險可守

咩料？坐撚咗幾耐？
戴耀庭點講扮睇唔到？

Over My Dead Body

其實睇判詞 我唔覺同2017年有咩分別 兩者都係規定警方只能緊急情況下檢取資料 只不過今次詳細列出4大條件 所以今次判決似名義上上訴得直 實際係補充條款

玩完

Dead body幾時講兩句

OMDB

係有權力呀 申請搜查令咪得
唔係整個令黎做乜